支那網民用$20食海底撈 俾人圍插

在兩岸都有拓點的海底撈餐廳，因為餐點美味吸引人，餐廳內還提供許多貼心服務，因此打響名號。

但近日有一篇「17元人民幣（約新台幣74元）吃海底撈！」的文章，登上微博熱搜引起爭議。起因是有名婦女，花了折合台幣74元的費用，點了海底撈，在餐廳期間還接受了服務員為她進行的手部護理，離開時還打包了不少零食，跟吃不完的水果、牛肉粒等，引起網友批評，大呼「刷新三觀」。

貼文曝光後，網友一陣傻眼，有人就認為「每個人都這樣，海底撈還不漲價嗎」、「建議海底撈設低消」、「有沒有想過其他顧客和服務員怎麼看你？」但也有網友替原PO說話，認為她飯後也有付錢，不能算是吃霸王餐。

而對於有網友以這樣的低價方式到海底撈消費用餐，海底撈餐廳方面的工作人員出面回應表示，客人只要來了，正常點菜、正常吃飯，客人想怎麼消費，願意消費多少，都是他們的自由；工作人員並強調，餐廳後續不會因此去設置最低消費，對用餐顧客也不會有差別對待。

香港人都係咁啦

食窮海底撈係值得讚頌嘅行為

咁啫係食左咩

你覺得香港人唔會。？香港人會計到連17蚊都唔使俾呀。。你估投訴之都流嫁

稻香一蚊雞想組團去坐一晚

稻香一蚊雞香港人咪又係咁

食窮藍店～

Push

海底撈心諗：你地出個Post幫我賣廣告，啲生果粒數都係返到啦，炒起個話題大家都嚟食，最好就定時定後有Post出有話題吸引大家

輕輕一推

無問題

時間都係成本
佢仲要諗

每個人承擔能力有唔同
可能佢有苦衷

DLLM即係食能左乜先得架 ？

一個麵

唔駛幫佢哋諗點做生意啦

On9
佢股票咁高
使幫佢諗

海底撈餐廳方面的工作人員出面回應表示，客人只要來了，正常點菜、正常吃飯，客人想怎麼消費，願意消費多少，都是他們的自由；工作人員並強調，餐廳後續不會因此去設置最低消費，對用餐顧客也不會有差別對待。

PR好掂

淨係吸引到啲cheap精有撚用咩

人地靠上市賣殼去贏
果d 垃圾食物當俾乞衣

樓上五毛

食窮海底撈

稻香一蚊雞咪又係咁
一家4口，每人一枱叫4隻雞